<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>hjalves.eu - meta</title><link href="https://hjalves.eu/" rel="alternate"></link><link href="https://hjalves.eu/feeds/meta.atom.xml" rel="self"></link><id>https://hjalves.eu/</id><updated>2014-02-07T05:04:30+00:00</updated><entry><title>Ghost</title><link href="https://hjalves.eu/posts/2014/02/ghost-pt/" rel="alternate"></link><published>2014-02-07T05:04:30+00:00</published><updated>2014-02-07T05:04:30+00:00</updated><author><name>Humberto Alves</name></author><id>tag:hjalves.eu,2014-02-07:/posts/2014/02/ghost-pt/</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;This post is written in Portuguese only.
Sorry about that.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para um primeiro post, nada melhor do que falar de plataformas de blogging e introduzir aquela que está por detrás deste blog — Ghost.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://ghost.org"&gt;Ghost&lt;/a&gt; é um software de blogging novo, &lt;a href="https://github.com/tryghost/Ghost"&gt;open-source&lt;/a&gt;, desenvolvido em &lt;a href="http://nodejs.org"&gt;Node.js&lt;/a&gt; e financiado através de uma …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;This post is written in Portuguese only.
Sorry about that.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para um primeiro post, nada melhor do que falar de plataformas de blogging e introduzir aquela que está por detrás deste blog — Ghost.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://ghost.org"&gt;Ghost&lt;/a&gt; é um software de blogging novo, &lt;a href="https://github.com/tryghost/Ghost"&gt;open-source&lt;/a&gt;, desenvolvido em &lt;a href="http://nodejs.org"&gt;Node.js&lt;/a&gt; e financiado através de uma iniciativa de &lt;a href="https://www.kickstarter.com/projects/johnonolan/ghost-just-a-blogging-platform"&gt;crowdfunding&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É suposto ser simples, com design limpo e o mínimo de funcionalidade possível. Os posts são escritos em &lt;a href="https://daringfireball.net/projects/markdown/"&gt;markdown&lt;/a&gt;, uma linguagem textual compatível com HTML e que hoje anda muito na moda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, estava a pensar usar &lt;a href="http://wordpress.org"&gt;Wordpress&lt;/a&gt; por ser, hoje em dia, um &lt;a href="http://thenextweb.com/insider/2013/07/27/wordpress-now-powers-18-9-of-the-web-has-over-46m-downloads-according-to-founder-matt-mullenweg/#!uCEP4"&gt;padrão &lt;em&gt;de-facto&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; da web. Não é apenas uma mera ferramenta de criação de blogs — é também um sistema de gestão de conteúdos (CMS) genérico e bastante poderoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de instalar Wordpress, gostei bastante do &lt;a href="http://wordpress.org/themes/twentyfourteen"&gt;tema incluído na última versão&lt;/a&gt; e do &lt;em&gt;dashboard&lt;/em&gt; para gestão de páginas e comentários. No entanto, tinha vontade de experimentar algo novo, e assim que instalei Ghost, apercebi-me que, &lt;em&gt;out-of-the-box&lt;/em&gt;, havia uma grande diferença ao nível de performance de carregamento das páginas e utilização de recursos, a tender favoravelmente para o lado do Ghost (certamente, também se deve à fraca potência desta máquina :P).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para servidores fracos e gratuitos, também tinha uma outra opção — geradores de blogs estáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, estas ferramentas têm vindo a tornar-se populares, principalmente entre as pessoas mais conhecedoras de tecnologia. Transformam todo o conteúdo de um blog residente em ficheiros ou base de dados, num conjunto de páginas estáticas HTML. Assim, do lado do servidor, basta apenas ter o Apache (ou o Nginx) a servir o HTML simples com os restantes ativos (imagens, Javascript e CSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deste género, vale a pena referir &lt;a href="http://octopress.org/"&gt;Octopress&lt;/a&gt; (para quem gosta de Ruby) e &lt;a href="http://blog.getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt; (Python).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É possível que escreva, num post futuro, como configurar Arch Linux (ou outro sistema idêntico) com Ghost e Wordpress + Nginx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;See you.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Hi!</title><link href="https://hjalves.eu/posts/2014/02/hi/" rel="alternate"></link><published>2014-02-05T07:41:19+00:00</published><updated>2014-02-05T07:41:19+00:00</updated><author><name>Humberto Alves</name></author><id>tag:hjalves.eu,2014-02-05:/posts/2014/02/hi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hi! This is my blog. Here I write about (possibly) interesting topics related to software
development, technology, automation, operating systems and programming languages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hope you find it useful.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hi! This is my blog. Here I write about (possibly) interesting topics related to software
development, technology, automation, operating systems and programming languages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hope you find it useful.&lt;/p&gt;</content></entry></feed>